1. var -  глобальная переменная для которой не существует блочной области видимости, Следовательно, можно изменить где угодно, что даёт больше возможностей допустить ошибку
   let - блочная переменная, которой удобно манипулировать
   const - блочная переменная, но при этом, которую нельзя менять, потому что является константой
2. Возможная непреднамеренная перезапись данных, что влечёт за собой ошибки.